信報引消息：中央施壓 要求港股明年落實股市實名制

《信報》引述市場消息透露，港交所行政總裁李小加多次表明希望將來能達成「ETF通」、「新股通」及「期貨通」等機制，但中國證監會已開出強硬條件，指所有互聯互通的大前提是香港必須於明年落實股市實名制。

報道引述消息稱，港交所及中港監管機構短期內將為此會面，尋求兩地均同意及可行的實名制方案，當中包括就「法人機構識別編碼（LEI）系統」稍後或推出相關諮詢文件；目前A股早已實行相關制度，以身份證號碼綑綁股票賬號，令中證監可即時監控內地股民買賣股份，抽查可疑交易，但香港至今仍未推行實名制，是能透過買賣盤來自那一間券商。

《信報》引述消息中證監擔心在互聯互通的機制下，國際金融大鱷可直接買賣A股，甚至將來有望投資新股、ETF及期貨等產品，屆時有機會出現操控或虛假行為，但有憂慮推行實名制或會牴觸私隱條例，屆時境外資金，包括對沖基金甚至北水，都可能減少來港投資。

對小股民嚟講係好事，費事班大鱷搞風搞雨。

痴L線 連私隠都保障唔到 仲叫咩金融市場

有冇公廁實名制，要清楚邊條PK爆邊！

持股多過某個數量就得

你小股民嚟，唔洗辦哂大袋咁。

班有錢股民仲成日叫人唔好搞政治，依家你唔搞都殺埋你到啦恭喜晒
金融都插手咁咁明顯，GG

杜絕班有錢股民打劫小股民有咩錯？？

到時仲唔到我地數倉派威威

嚇到冇外資黎， 但番中資自己塘水滾塘魚

到時出貨就變左惡意沽空

內地係

係吖
社絕哂
買都唔買囉

但係大陸都係炒到仆街

只係轉咗D可掛名嘅大鱷
連金融都想好人女戈地產咁食埋你

其實證監周不時都會request個倉主背景資料~

啲五毛即刻出嚟護航

我都相信佢地想睇實d人頭 多過防止炒作

之後個個All in 美股
不費吹灰之力就救咗美市

地產搞完 就到搞你金融 正臭港

Exavt7ly

係就好，到時候，我又做美股KOL